## Do_it 도전! 안드로이드 Kotlin 미션 (1/30)

화면 아래쪽에 두 개의 버튼 추가하기
새로운 프로젝트를 만들고 화면의 아래쪽에 두 개의 버튼이 보이도록 만들어 보시오.

난이도 : 초

1. 제약 레이아웃을 사용해 화면을 구성한다.
2. 화면의 아래쪽에 가이드라인을 배치한다.
3. 가이드라인의 위쪽에 버튼을 추가한 후 가이드라인과 연결한다. 그리고 적절한 간격으로 띄워준다.
4. 가이드라인의 위쪽에 버튼을 하나 더 추가한 후 이전에 추가했던 버튼 밑 가이드라인과 연결한다. 그리고 적절하게 띄워 준다.

※ 참고할 점 ※

* 연결선은 부모 레이아웃의 벽면이나 다른 뷰의 연결점과 연결하여 만들 수 있다.

* 가이드라인을 만들면 가이드라인과 연결하여 연결선을 만들 수 있다.



~~~java

    <androidx.constraintlayout.widget.Guideline
        android:layout_width="wrap_content"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:id="@+id/guideline"
        android:orientation="horizontal"
        app:layout_constraintGuide_end="30dp"
        />

    <Button
        android:layout_width="150dp"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:id="@+id/button1"
        android:text="버튼 1"
        android:layout_margin="20dp"
        app:layout_constraintLeft_toLeftOf="parent"
        app:layout_constraintBottom_toTopOf="@id/guideline"
        app:layout_constraintRight_toLeftOf="@id/button2"
        />

    <Button
        android:layout_width="150dp"
        android:layout_height="wrap_content"
        android:id="@+id/button2"
        android:text="버튼 2"
        android:layout_margin="20dp"
        app:layout_constraintLeft_toRightOf="@id/button1"
        app:layout_constraintBottom_toTopOf="@id/guideline"
        app:layout_constraintRight_toRightOf="parent"
        />

~~~


### 결과 화면 ###


![화면](./image/DoitMission_02.jpeg)